[拋磚引玉] 聖地巡禮交流

之前見到有巴打做開聖地巡禮嘅研究，發覺呢度定隔離登都好少交流聖地巡禮嘅post（係間唔中有巴絲打出下遊記咁）

所以想開個post拋磚引玉，等自己同大家都曬下戰績，順便交流下心得啦
仲有寫埋搭車方法同難度(一星最易，五星最難），等大家有個譜咁啦

我自己之前一兩年都去過一啲聖地，主要都係京阿尼嘅作品(Kyoto Animation)，因為佢作畫靚又夠逼真，去都去得有feel啲

不過講明先，我自己當然去唔曬所有地方，咁就有勞其他去過聖巡嘅巴絲打幫下手分享下，同埋由於有時一堆聖地分開咗兩次去，所以請原諒我唔係好似遊記咁寫曬嗰日發生嘅事。

1. K-ON
K-ON嘅景點不外乎兩個地方，豐鄉小學校同京都市內各地

豐鄉小學校
唔少巴打應該都去過豐鄉，我自己本身都去過兩次，一次係舊年，一次係3年前

舊年去嗰次真係可能撞正假期，所以幾熱鬧，除咗本地人之外仲有啲係東京嗰邊揸車過去玩cosplay

自己嚟講主力係最高嗰層嘅音樂室（輕音部個室）

因為入面裝飾到同K-ON入面嘅場景一模一樣

另一個主力係隔離嗰個小舞台（即係Mio fans club茶敘嗰度）

學校天台（でもね、会えたよ。素敵な子猫に）

走廊

劇場版入面幾個主角傾計嗰個位（無記錯嘅話）

學校禮堂（開live嘅地方）
我舊年去嗰陣撞正有人搞活動，所以唯有up前年啲舊相

當然仲有入面嘅觀光案內所，因為擺滿晒好多K-ON擁躉送嘅精品
不過好似係要假期先開

動畫入面嘅豚ちゃん現實入面變咗麵包

其他

交通
JR京都線/琵琶湖線新快速火車
一係就近江八幡站轉近江鐵路米原/彦根方向列車，冇嘅話就跳上一架去八日市站轉車
一係就彦根站轉近江鐵路八日市／貴生川方向列車
或者JR新幹線去到米原轉近江鐵路八日市／貴生川方向列車

方便度：***
去開日本啲鄉下地方嘅話其實無乜難度，但新手就會覺得麻煩。難就難喺近江鐵路啲班次，始終鄉下地方，火車比較疏，所以最好查清楚班次表同預鬆少少時間

我去左大土金

手殘撳左下揀字send左出去

我去左大嶼山 發覺冇高達睇

Btw
之前係對面見到有人睇完百變小櫻去返香港一樣既地方影返個分鏡

諗起唔少動畫都有香港場景例如rod,fmp
係香港聖巡有冇得諗

聖巡呢啲嘢唔只限日本嘅
我都好希望有更加多動畫喺香港取景
聖巡都方便好多

記得之前有位呀清去左倫敦聖巡（冇記錯好似都係k-on

巴打有冇去中二病個度
上年同個fd 兩條友淋住雨踩單車入去
我個人覺得算係一個比較難去嘅聖巡地點

有, 之前去過九龍公園(?)睇數碼暴龍

京都鴨川
玉子市場

宇治
響け

學校嗰個？

其實間學校係咪真係有人讀

係的話男女比例會唔會9:1

Fate/zero

Angel beats

寒蟬

冰菓

京都市
K-ON除咗豐鄉之外，絕大部分都喺京都市取景
唔似豐鄉咁，呢啲景點有唔少都好零碎
同埋始終都過咗都起碼6年，入面有好多嘢都開始變樣

叡電修學院站：mugi落車嘅地方
難度：*
交通：叡山電車修學院站落車

附近嘅橋就係佢地劇場版放學行經嘅場景

其實冇幾遠係唯屋企附近嘅取材地，不過民居就無謂影喇

宝ヶ池公園：梓貓新生歡迎會嘅地方
難度：**
（個公園唔難去，係佢取景嗰part比較偏僻少少，預咗要行多啲路，同埋個公園入面啲路係山路為主，最好著啲舒服少少嘅鞋）
交通：成個公園來講，應該係國際會館地鐵站落車嘅，不過松ヶ崎地鐵站行上山嗰邊會比較直接啲同快啲

Google Map:

京都國際會館

園内遊船

租艇間屋，不過無開

Mio訓示輕音部眾人嗰個地方

三条名店街：唯買結他嗰度
難度：*
交通：京都市役所前地鐵站向南行或者經河原町三条嘅巴士

K-ON取景嗰個係小學嘅舊校舍，啲學生喺後面新校舍上堂
而家棟嘢變咗做社區會堂，托兒所同圖書館
同埋俾啲好似我呢啲咁嘅毒撚朝聖嘅地方

之前順路去左橫須賀一轉
去左睇下はいふり啲場景
相就冇乜
不過果時就跟呢個map行左陣

如果去開東京既 可以過琦玉果面都大把聖巡

我都想去聖巡，可能下年

k-on

上低音號真係要去一次